原來港鐵高層真係乜都唔識架喎😅

港鐵發言人話：用手扭螺絲頭15秒就得，唔明白點解咁簡單啲工人要造假
又話：港鐵工程人員曾經用手扭接駁位，確認冇問題

你知唔撚知乜撚嘢係磅鉗呀
而家公開話用手扭就得，連工程人員都係用手收貨驗貨，唔用inspection wrench
咁樣啲鐵其實同斷開冇分別，個結構層唔洗諗一定冧

唔識又點，佢話ok就ok啦

利申等佢冧

高鐵都係嫁咋😂

冧左就好睇過戲
到時馬生仲會唔會話ok

到出時佢都去左嘆世界啦

鳩鐵我地d港豚坐之麻

佢地咁尊貴會同你迫車咩

你識條撚咩
講真 要偷雞 根本唔會捉到
社會好多時都係講個信字嫁啦
你估d inspectors 真係逐個check咩
都係人黎
你只能怪責佢地果套管理模式有問題
質量同時間拎唔到平衡

高鐵冇諗過會搭
但真係冇諗過沙中線都會出事

用手扭
比多100隻手你同我扭入去, 扭呀

扭螺絲咩？用手扭
而家講緊扭鋼筋呀
寫稿嗰個同發言人咁都嗡得出口
不如你哋試下去扭
為份糧埋沒人性

是旦啦 反正講咩都唔會有事既 出事先再算啦

我話比你聽喺就得啦

大佬 傢俬上螺絲都唔會淨係用手擰螺絲帽啦

rebar coupler用手扭, 超人咩

事前獲發答案 考官現場提水 港鐵工程主管考試涉集體出貓

最撚仆街班保鐵狗官又會保鐵殺巴士線
避無可避

正常加d 40 用手扭到入去，再唔得先用牙鉗 pipe wrench 扭。

支那狗先會搭支那高鐵

痴撚線 咁易佢落去扭啦

其實好多地盤都咁做

係一定要用牙鉗，鏈鉗，因為驚佢甩

準備又有工程師屌啦

偷都唔到偷呢啲
拎啲鐵斬完拎去賣好過

其實香港個標準係唔知乜乜乜
例如100支鐵巳經夠用但會預多30支，所以好少會岀事

其實真係好底屌，用手扭，你扭比我睇

是但啦
以後有咩死人冧樓都係幸災樂禍就得
死多啲藍屍就最好

落手落腳做嗰班成日都講：是鳩旦啦~睇唔倒唔覺架~

利申：地盤佬

技術既野同你講咁多咩

咁依家冧左味呀？

老實講高層不嬲係乜都唔識，係識管理人 。況且發言人都係讀稿，好難期待佢會有咩專業知識，點都唔會比工人咁清楚程序。

頭先睇新聞真係笑死，條鐵咁粗咁重點徒手扭入去呀，連登仔就或者得

粗冇問題，但用下個豬腦就知有冇可能咁短？
1米y40成10kg,當支野6米長，你15秒扭比我睇

愈來愈似大陸了

到時照加價

愚公都移山
用手扭其實唔難

其實真係唔撚明香港d 標準退到咁樣
偷雞唔到就話其實短十幾枝冇所謂
照樣安全 我屌你老母?
個圖則 個安全標準就係一枝都唔撚短得
係一枝都冇得偷工呀屌
唔係安全問題呀 係偷工問題呀
班高官友仔係咪傻撚左?

頭幾圈幾個人就可以手拎入去
去到中段啞位你冇鉗點夠力呀

收貨佬都係掃你堆coupler，睇下完成後仲有幾多啞位走出黎，跟番黎收貨

我唔知地鐵個收貨標準啦，但15秒拎到幾多就心照啦

個答案呃唔識市民就得

邊個話乜都唔得 佢地起碼識分花紅

而家係咪已經痴線明明係偷工
開個記者會話冇事就當冇事
唔洗補救 冇人要出來負責
當咩事都冇
馬時狗 好撚野

認真一問，用手扭嘅螺絲真係可以承受咁大重量

而家係擺明㩒住納稅人荷包黎搶。你知有問題又點姐，冧左死啲賤民wfc，最緊要又可以去立法會㩒錢維修，再偷工減料，再冧再整無限loop。諗起都fat fat。

頭幾圈係可以
但佢個啞位有成十幾二十個圈

15秒拎到幾多圈，你仲要睇埋條鐵重量

高層洗撚識技術野咩

港鐵除咗CEO係會計佬出身之外，最大嗰幾個高層(常務總監、工程總監、車務總監、甚至人力資源總監)都係工程師

不過，件事都唔係佢地有冇料到嘅問題
而係存心作故仔呃鳩你咁解

我自己睇錯黎睇回sor

應該係預你拎哂入去，啞位預半個至一個圈畀你走棧

馬時亨話OK就OK啦

再唔係馬時亨都勸大家坐巴士唔好坐港鐵

是旦啦，冧咪冧囉，邊會有香港人搭

要扭2百幾磅既螺絲真係想見識下用手扭

你都戇撚鳩

冧咗姐 冇事嘅 都未爆炸 ok嘅ok嘅

相比之下磚仔測試造假 鍾錦華都表現返一個engineer應有嘅知識

南韓依單都只不過少咗八枝鋼筋

呢個就係點解個個都咁憎共產黨啦
所有野強詞奪理就得
佢地根本唔洗同市民負責 你又冇份選佢

三豐唔係因為天台冷氣機咩

係每條承重柱裡面的鋼筋亦由16條減至8條

我記返好似成條柱都幼左

就咁用手黎摟真係痴撚線

鏍絲都唔會用手扭啦

老老豆豆 用手摟 就算普通市民都覺on9 我諗得d 藍絲會收貨

有咩高見講黎聽下
現實就係咁 唔係留句on9就能改變呢個客觀事實

扭呢鑼絲用手扭

今次就用手扭

之後就用牙咬、單起隻眼睇、用腳踢

一部私家車D底盤鑼絲都無可能用手扭到，私家車最多坐幾多人？
依家講緊秒秒鐘幾百到上千人同時行過，主力鋼根可以用手扭，咁都講得出

唔怪得睇新聞完全聽唔明佢講乜

高層：我咩都唔識，剩係識加價就夠

諗起高鐵個上蓋物業就不其然興奮起來

鳩鐵事預咗，點解沙中綫都係咁

等出事唔知死幾多人命啫 香港人睇路啦

有d人成日問英治時代有乜咁好
首先當時基建唔會咁鳩流

有咩所謂姐 係咁架啦 好出奇呀？
最多咪一齊攬炒囉 冇野架

大陸化囉 唔知幾時開始變撚到做錯野就亂講一通當無事
係好多都係咁由上至下所有政府部門

我就係想佢lum
死撚晒d 支那狗
學北韓再槍斃高官

無聽過強國豆腐渣？

佢記者會搵兩個斷頭梗係易扭啦

原條咁重冇鉗冇年點扭？

有d係maints 出身 非project出身

唔識就問囉 再唔係帶個Eng上去一齊開

中國有顯微鏡觀察蓋上既厚切三文魚都冇問題，

香港15秒手扭螺絲又係冇問題，

話香港唔係鬼國一部份真係講都冇人信，

厲害了蛾的蟈

用手扭得 咁Condom都得喇

高層做野唔洗你教

新聞其中一條友照稿讀果陣都卡住左

鳩鐵俾支那人搭當然用返支那人標準

要冧一冧

有無新聞link想睇番個記者會

港珠澳真係無眼睇

你做人求求其其唔代表人地都好似你咁

腐敗到咁

同大陸有咩分別？

馬時亨落台啦

其實睇情況
如果知道個結構take力好勁，會支支試力，coupler上面寫埋日期影埋相
如果普通嘢就10支抽2 3支試力，試到有一支唔得就全部驗
同埋把inspection wrench一定係要有驗過，鉗柄上面貼住張證明
啲嘢唔係求鳩祈用手扭講個信字就算架

原來咁粗囉斯都唔洗用工具上得實
仲要大大聲用手唔洗起磅
偷雞仲咁大聲

質你老母個量呀用埋啲仆街大陸中文

講咗幾十年質素依家改嚟做乜撚

重渣過科文學師仔

做賣港賊，識噉撚多嘢做咩！
佢只要用不合理超高價格買中國地獄鬼國嘅垃圾生銹未用就要不斷更換零件的列車比港豬用就得啦！

冧咗，佢在中國共產黨照耀下，都不會有罪入獄，還可以人工照攞！

學曬慣曬支那果套咪當偷工減料, 效率(快)可以犧牲質素係正常囉

連登仔唔得，要中國地獄鬼國的人先得！

跟咗隔離的中國地獄鬼國嘅標準！
即係無標準！

單單工程都係咁㗎啦
要揸正嚟做嘅話，所有工期double啦
發展商：no la點賺錢呀？

Link?

人地老實得濟你又屌人

OK

高官話佢哋都唔撚坐港鐵 wfc?

稱接駁鋼筋不困難 港鐵工程總監：我扭都不用15秒

係咪同一單野黎？

話越黎越似大陸既肯定無入過地盤

係

地盤點徒手扭？
上次鋼筋就行規，今次根本就離哂譜

佢設計有問題
同埋標準低
香港你飛走1/5 都未必有事

個肥仔真係唔識架喎

狗閪：早已估到 所以我唔會坐

到時搵唔到佢嫁啦

真係無事嘅話鳩鐵就唔使書面警告承建商啦

你扭唔入架
我做鐵佬既

我記得好似係 live load 太重，佢將成組冷氣郁黎郁去

每朝訓醒就係睇港鐵獻醜

要幾無工程常識先會講d咁既野

扭唔入架 打完出來仲有沙石食左入去

質你老母量啊大陸狗

依啲工程無得賺，搞手都係想大家開開心心，打個和

8枝都數到？
事後數？

地鐵高層喎
你期望佢會識啲乜

用手扭，傻的嗎

香港的情況就是這樣！

你們班港豬可以做到D咩？

建議下次用紙皮起，既環保又快捷

賣港賊真易做

香港依家真係痴撚哂線

用手扭都得用condom都得啦

行外人聽完都覺得on9
上粒電腦羅絲你都要用批啦
咁大碌你同我用手？
仲要承重咁撚多
低能

香港啲管理層要識嘢嘅咩

你on撚9架？俾咁撚多錢收件垃圾次貨仲話冇問題？

考試要出貓先過到

係地盤未撚見過人用手扭 除非係裝假狗先會用手輕輕扭上去

如果真係26K支先得5支出事我就好放心

我驚唔只咁少炸

同埋個解釋點唔係COUPLER幾咁易扭得實

而係個安全標準,堆野要幾多成合格就PASS,結構安全(應該唔會100%扭入哂先PASS)

拋少少業界憤例/準則都要班記者收哂聲,仲係我地面前拄係度派膠

利申:測量狗,對結構/工程力學知識零

質量
有呢個term 就知成段野都係垃圾

共匪登陸左太陽啦
重有咩唔得

是尻旦啦, 立會又係班垃圾玩曬, 係人都知起條膠鐵CAP水
到時死返百幾二百人, 馬時亨條仆街咪又係死出黎講兩句
唉呀, 唔好意思, 阻住你地返工, 但計數佬話無事架喎, 之後影兩張相咪又係馬照跑舞照跳,
最後咪是尻旦唔知係邊到捉個計數佬出黎認頭, 完

根本同中國一尻樣

開始打風喇

所以話港人治港邊得 支那人根性根本抹唔走 成班仆街出賣畀支那

智"將"

用手起大型工程

屌..愚公移山都有用工具喇
愚公先唔會用手咁on9

結構螺絲一定要拉磅架啦

點解香港可以所有荒謬嘢都可以發生
真係當大眾唔識就亂尻咁講當無事發生
你手上件道具就話扭到姐 真果啲重咁多你15秒徒手扭比我睇
屌你老母 香港已經同大陸無分別

如果起所有野都用手扭就得.. 會死幾多人

coupler 唔係 bolt
唔洗打磅的
睇返本user manual 就知佢個隻coupler 既收貨標準係點。

冧完調查隊搵翻啲殘骸再對翻設計圖睇

有興趣可以睇下

反而你將coupler格硬打磅
會整花d threading 會影響到個tensile strength
因為coupler 係靠 d threading （牙）去受力

成單野最大獲係据走左部分螺頭，好懷疑d 鋼筋會唔會移位

班高層地鐵都可能未搭過

請多幾個人專門負責扭螺絲咪得
就叫螺絲扭扭員

少左8支就會咁?

我個份係
Use a typical pipe wrench to tighten the splice

No special you're amount is required

Live load 大左好多

學佢話齋人地高層又唔係工作人員，梗係唔識啦

諗起大陸有新聞係係條過海橋橋墩裂晒訪問個專家
個專家話條橋未冧所以冇即時危險

😎😎😎頂到100年

馬生：反對派拉布搞成咁

如果條橋冧左，個危險已經過去左，唔存在啦

佢隻似係Bartec係唔使拉磅, Lenton先要

唔係話你唔啱，但你要知道，而家講緊係公共交通，出事唔係幾個人嘅事，係會有機會令市民傷亡

炒車？

炒乜撚野？

唔識字？

所以不嬲都話, 永久結構嘢, 一定係唔會偷, 佢哋今次太過份

咪就係，當初話「冇高鐵會香港邊緣化」個死肥婆咪又係咁

不嬲做野都係咁架啦，maker checker 你估真係咁得閒全部逐個check?
港鐵咁大間公司，佢洗豆腐渣工程，成班細路未出黎做過野，大驚小怪。咁多年都未見過起完會冧。

我寫字樓有幾支，你用手扭到既，我咪信炒車

其實簡體字呢樣野的出現根本証明大陸人的本質就係求求其其，有問題唔會正正經經咁去解決，只會諗埋 d旁門左道。

預咗有事
到時負責人都走晒
政府換屆
搵邊個追究

之後再用納稅人嘅錢
天價維修
無限loop

依家一開始最容易搵到邊個人要負責
佢哋都唔唔去搵

你預佢出事之後會搵

狗鐵高層咁同台狗妓者有咩分別
用手都得 咁用condom都得啦
冚家剷啦馬時亨

收皮啦 你老母做一樓一都捉唔到添
咪又係雞一隻
不過街坊街里都知啫

睇左少少，內容話原設計超承載2.5倍，少左8支鐵條柱由80cm變60cm，承載減少到1.5倍本來依然安全
1, 間公司由原設計4層加建到5層，承建商話危險拒絕，佢炒人搵自己公司建築部門起
2, 5層都未係主因，係由原先構思第5層做溜冰埸又改為8間餐廳，承載已達臨界點
3, 之後將天台兩座分別15噸冷氣就咁拉去第個位置，經過地板開始頂唔順，將力卸到主力柱
4, 冷氣重量加每日震動令列痕擴散，最後RIP

不如用膠紙貼住算啦 又平啲又快啲。

又改建又超左咁多載唔怪得

每隻牌子既coupler 都有唔同既 收貨準則
大家唔好咁跟車太貼。
詳情要睇返個隻牌子本使用手冊先知

利申：我用開D字頭果隻，係唔洗打磅數，扭到夠深就足夠

按總監標準，可以用35蚊個鐘請part time返黎攪掂

拎返份inspection form 出黎
係邊個簽

肥上廋下揾鬼同你搞咩

馬時亨：「我話Ok就OK啦 港豬又小題大做 」

隔離個鬼佬係咪諗住你有你on9我有我出糧

2018歡樂滿東華最新表演

港鐵高層徒手扭鋼筋

傻佬傻佬傻佬傻佬......

唔使打磅數，現場就可以人手扭足啞？

理性討論
係咪 Bartec 先？

就係咁岩有 bartec

香港工程做咩。做Show
最緊要條數

股神都係是但篤幾野 d錢就自動入戶口 唔明有咩難

可以用牙鉗 連鉗 果d工具幫手
我只係見咁多人話coupler要打磅數 更正一下姐

一座大廈有咁多層
我炸走最低嗰層邊會有事

地鐵高層

中國嘅話係，呢到香港

Ok啦 無問題

仆街嗰個好似係咩營運總監定CEO。。。。

唔咁做點有藉口添補新器材，然後大幅度加價？你咪咁天真啦，佢地專業仆行黎架嘛on9..

講野一舊舊咁 應該知大鑊野

佢覺得佢地隻手好大力呢可能 , 以後測什麼拉力一定要搵佢地既手力做標準

揾萬拎死士上去月台一齊不停跳一分鐘，如果無事，我信肥馬！

on9 講緊啲高層唔識工程仲要搶住解答
用手扭coupler呀大佬
唔好咁痴線啦

垃撚圾狗鐵

唔知乜你又講？on9

官方答案：
我地有專業團隊檢測每一個工序，確保施工順利完成，市民毋須過份杞人憂天
出左事：
是次事故我地已經委託專業團隊/相關人員以作調查，在未有詳細報告出黎之前我地暫時不作任何評論
最後：
我地對於是故死傷者深感抱歉，並立即派人到醫院作出一切可行性協助（最後咩都冇幫到），並承諾委派專家作出跟進改善，避免再有同樣事情再次發生，達到市民既期望

每次都係例牌術語回答，你問我唔答
出左大事求其搵個替死鬼咩飛，然後出黎話係邊條友疏忽所致，以報警處理/即時炒魷/即時處分

所有濕鳩大官及高層

自求多福 貪得就唔只一單 啲地鐵高層可能個個抽回佣又要快啲完工就局偷工減料

扎鐵Coupler檢查之磅數
想請教吓建築業界嘅師兄，扎鐵時檢查Coupler是否已扭實，可用磅鉗測試，但唔同直徑嘅鐵就要喺磅鉗調較翻個磅數，想問吓邊度搵到不同直徑鐵枝個對應磅數?
thx.

最佳解答
當然每種大細嘅 coupler 都需要唔同磅數去扭, 最細由 10M 去到 55M 都有, 要回答你問題先要知道你用嘅係乜嘢牌子嘅 coupler, 每間製造商都有指定磅數, 並非一樣. 如你用嘅係 Lenton Coupler, 我可以提供資料.

有名你叫：膠塵，膠塵

其實當年都有唔少，不過internet仲未鋪天蓋地咁普及，所以冇爆出黎

咁舉例，講有咩英治時代既公共建設出左事

使咗香港人咁多錢都咁

是但啦
快D通車比港豬番啦

領導話ok 就ok
聽日繼續努力返工啊